有關時代革命

到底是何時開始，示威者間普遍叫喊「光復香港、時代革命」的口號，恐怕已不可考（據講係721）。印象中，早在沙田遊行（即警方攻入新城市）那天，已零星有人高舉梁天琦的相片，到光復上水日，開始陸續聽到「光復香港、時代革命」。

想談的其實不是這點，而是數年前一件事。

大概是2016年底，梁天琦參選立法會被DQ，具體事件印象已經模糊，只記得地點是高等法院門外，梁天琦見記者。

林彥邦
林彥邦
傳媒人，涉足報章、電台、電視，沉迷文字，喜愛說故事，希望成為擅長說故事的人。

2019/9/9 - 0:17
有關時代革命

到底是何時開始，示威者間普遍叫喊「光復香港、時代革命」的口號，恐怕已不可考（據講係721）。印象中，早在沙田遊行（即警方攻入新城市）那天，已零星有人高舉梁天琦的相片，到光復上水日，開始陸續聽到「光復香港、時代革命」。

想談的其實不是這點，而是數年前一件事。

大概是2016年底，梁天琦參選立法會被DQ，具體事件印象已經模糊，只記得地點是高等法院門外，梁天琦見記者。

「當暴政已成事實，革命就係義務。」
「係咩革命？」
「時代革命。」
「咩係時代革命？」

「到時你就知。」

到底當時梁天琦是認真還是隨口嗡，只有他本人才知道（而當時記者傾向相信是後者），不過時隔三年，我們都在經歷的，相信就是時代革命。

歷史往往如此，種種遠因，加上一連串巧合，成就必然。

「到時你就知。」